\selectlanguage{greek}
\begin{abstract}
\selectlanguage{english}
Η παρούσα εργασία έγινε το Εαρινό Εξάμηνο του 2020 στα πλαίσια του μαθήματος "Υπολογιστική Νοημοσύνη".
Στόχος της είναι ο έλεγχος κίνησης αυτοκινήτου με σκοπό την αποφυγή εμποδίων (collision free path) από μια προκαθορισμένη θέση σε μια άλλη με τη χρήση ενός ασαφούς ελεγκτή.
Στο 1\textsubscript{ο} κεφάλαιο παρουσιάζεται το μοντέλο του αυτοκινήτου που χρησιμοποιήθηκε.
Στο 2\textsuperscript{ο} κεφάλαιο παρουσιάζεται το σύστημα ελέγχου οδήγησης και το σύστημα του ασαφούς ελεγκτή όπως αυτό υλοποιήθηκε στο simulink.
Στο 3\textsuperscript{ο} κεφάλαιο, αναλύεται η διαδικασία επιλογής κανόνων βάσης και οι συναρτήσεις συμμετοχής.
Τέλος, στο 4\textsuperscript{o} κεφάλαιο παρουσιάζονται τα αποτελέσματα της υλοποίησης και η διαδικασία ρύθμισης των συναρτήσεων συμμετοχής του ασαφούς ελεγκτή.
\end{abstract}
\selectlanguage{english}
